父母自覺兒住公屋 求偶有優勢

樓價處於巔峰，部分人覺得有公屋住，總好過捱貴租。有網民指家長自覺住公屋的兒子是一個筍盤，婚後可跟父母同住，兒媳不愁無地方住。有約會公司負責人指，確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

近日有網民在討論區發帖文，指有25歲獨生子，跟父母住公屋，副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。但網民卻不認同，揶揄其兒子收入不高、只住公屋，指他似「凶宅」多於「筍盤」。部分人認為，若果男生只想在公屋度過餘生，絕對不是筍盤，又譏笑「全家都窮，點可能係筍盤」。

女生認為無上進心漸疏遠

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示，曾有30多歲男生向心儀女生表示，他已買入一個公屋單位，日後不愁無地方住，女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

Tammy又指，曾有女生有意跟男友結婚組織小家庭，但男友有感跟父母同住公屋可互相照應、節省租金，勸女友婚後搬入男家同住。「女生認為不可接受，又想快些生BB，想多些私人空間，雙方最後分手收場。」她續指，亦有人以「住公屋為恥」。例如，有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指，曾有男律師想送女教師回家，但女教師每次都要求在鐵站或商場附近便告別，事後才知她介意男生知道她住公屋。「男生也感到奇怪，每次想送她上樓，她都用不同藉口推卻。」

其實廿幾歲排到公屋真係正過男女兩份供樓

公屋撚既思維...

酸？

住公屋
成份糧俾窮撚老母管理

睇來佢人生已經完左

老老實實 進可攻 退可守
好過租屋做樓奴

本身住公屋就冇錯嘅 但係太自大啦 荀盤

住公屋有咩問題

唔通成世做樓奴就happy?

公屋俠

有呢 d 老豆老母會唔會自殺
同兩件廢老屈喺公屋仲要覺得係益左你
痴撚線

住公屋唔係恥辱，但覺得自豪仲用嚟吹噓就真係。。。

連登仔：有錢人生仔正仆街

有呢d老豆老母真係早d脫離關係好過

Agger

五十步笑百步
住居屋私樓又點?47咪又係收返,
特別新起個批,又唔係大間又貴.

同埋公屋就唔明點解咁有自信話有優勢.

公屋仔：而家啲新樓得百幾呎，我屋企個廚房加埋廁所都大過佢

我識人住公屋大陸有幾層樓

人窮唔緊要，
最慘係窮人好多真係好撚蠢，
蠢到翻唔到身嗰隻

睇到Carolyn呢個造作到爆屎既名，已經聯想到一條年過三十五既濃妝港女反住白眼數男人既樣

我識呢朋友住公屋，因為租平……所以家用都俾得好少。
加埋呢中低風險投資。人地已經買到樓。

另外一個朋友，買左納米樓，個個月拎雞幾野出來重要個樓價係咁跌。

咁我覺得公屋朋友仔已經臝左。

你係女，一個住公屋，一個住劏房你點揀？

確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理

啲女一定出哂水，咁考順

嘩，何其on9既諗法，乞衣也自豪

佢而家唔係自己排到公屋
係同老豆老母屈埋一間 wo
而家香港女人咁強勢
劏房仔公屋仔其實都無分別
港女都睇唔上眼
結完婚搬左入去俾公屋仔屌
仲要估多兩個廢老
唔結婚好過啦

兩老行左去點算？
公屋冇得世襲wo
到時比房署趕

原來連登啲公屋撚有仔女

住公屋都有得吹捧 自欺欺人

淨係每個月啲人工都俾晒父母管理呢點已經唔撚會係荀盤啦

自己一個住就話姐 同老豆老母一齊住都叫筍盤

求偶
動物咩

有好有唔好啦
好多人10年8年前買樓
己經升左成1-2倍
公屋撚係叫做交平租咁囉

雖然話依條公屋仔都係on9,不過有時d女人真係無得怪d男人鐘意後生女多。一黎同後生女拍拖唔會咁快chur你結婚，二黎後生女相對上無咁快睇錢睇得咁重，容易d溝，外表又吸引d, 係男人都識揀

那來嘅自信

公屋自己一個住得開心搵ptgf唔結婚

公屋兩公婆住都ok 連埋兩老就不了

無問題 但唔好當自己係筍盤就ok

但間屋係佢老豆老母

篇文章男人好垃圾 估唔到呢個post cm既連登仔好多都冇大志

上（富）進（二）心（代）

識男仔梗係睇個package（高音），最緊要有上進心，先有安全感

你同乜嘢比先
比起租私樓，劏房
係贏既
但對手係私樓西？
唔反你白眼至奇

我係無產階級，出身正確 唔會驚比人批鬥
你個女嫁比我啦

一模一樣

廢老: 我真係唔恨做李十Ｘ

屌

對手係劉鳴煒咪公屋連登仔贏

只係好過租租同劏房

條仔擺到明上得多連登

以為公屋仔真係人生贏家

現實係99%都係同屋企人住

幾多個做到間公屋二人世界

要做到咪又係要父幹

父母出去住私樓留間公屋你自己住?

住公屋小洗費當然係儲錢最少都買居屋 點會係打算住一世 人可以冇大志 易滿足都唔係禁冇要求掛

99%人都想跟父母住公屋好過供樓

想問下公屋清，啲樓上樓下附近鄰居係唔係好麻煩

狗嚟

唔係話住公屋好值得自豪
但係鍾意住公屋有咩問題?
租平唔駛管理費維修有政府包
香港物業市場根本極度扭曲
唔想玩就叫無大志咁我寧願無大志喇

住以前有得買斷嘅公屋其實係爽皮嘅
實用六百幾呎真係屌打而家啲納米樓
不過都要睇埋幾多人住同埋附近環境
住得舒服但唔值得自豪

要幾窮先排到
定係佢老豆老母係新移民

廿幾歲排撚到咩

哩啲就係港女？

窮人咪溝女 被女溝另計

叻既後生仔

25歲已經買第一層樓

係既, 有優勢過住緊劏房嗰啲囉

兩年前屋企買左樓
最高果陣升左70%
而家回番都60%左右

窮撚永遠係窮撚
話住公屋同私樓冇分別果啲
邏輯就係話食咸魚同食鮑魚冇分別
好一餐唔好一餐
咁住天橋底都冇分別啦

公屋係好住

睇緊東張西望 就知香港幾多青山走犯

人以群分
你想唔想個仔群埋嘅都係窮撚公屋仔
窮都可以窮得好開心，但係貧賤夫妻百事哀呀

公屋仔呢啲乜撚野思想黎
如果我要住公屋咁撚慘一定唔會同人講
仲夠膽話自己有優勢
住公屋仲夠膽帶條女返屋企
真係唔知你面皮有幾厚

有2個物業 千幾萬都唔敢同人講

唔怪得我住君臨天下冇個女朋友拍得長

兩老表示：呢間簡直係豪宅，你有錢都買唔到呀

一街私樓仔女，公屋妹又係要私樓仔
可能租租d女會有興趣？

一個人住緊700呎高層居屋路過......

估唔到嗰兩位老人家都有上連登

向雄性求偶呀？擘大啲個屎屎忽我就考慮下

公屋
綜援
白卡
連登三寶有齊未先？

「公屋男」亦都係筍盤?

很多人都希望擁有自己的物業，有層公屋已是慶幸中的事，尤如中六合彩一樣。最重要是公屋的租金比私樓平一大截，對於在現時來說，進駐公屋也是一項不俗的選擇。事實上，筆者有不少朋友羨慕住在公屋的朋友，他們說私樓租金最少都要1.5萬元，若要供樓的話，每月所剩的費用所剩無幾，連每年去一次旅行的錢都沒有，而公屋每月租金都是數千元，有多餘錢吃喝玩樂，因此深感能住進公屋的朋友比他們幸運。

在HK Romance Dating (HKRD)的會員中，別以為私樓男一定具絕對優勢，事實公屋男並不比住私樓男輸蝕，因為公屋戶除了租金平之外，亦可享有綠表資格購買政府所推出的「綠置居」及「新居居」。有些公屋男早年透過政府購入單位，現時層樓已供完，擁有自己的居所及物業，對於有女士期望男士有穩定的居所來說，公屋男已有絕對的優勢。最重要的是，擁有公屋，你的財政自由度都較高，難怪常常聽見公屋男去旅行次數比私樓男多。

早前，筆者曾有一個成功個案就是公屋男追到大學高薪女。故事人物公屋男只有證書學歷，從事建築業年薪30萬，但投資有道的他早年買入公屋物業。最值得欣賞是，他為人友善，很遷就別人，平時喜歡烹飪，是不折不扣的暖男。在我們的單對單約會中，他也曾想跟一些女孩約會，雖然吃過幾次檸檬，但他一直保持信心及樂觀的態度，直到他遇上高薪女。

從事保險經紀的高薪女，大學畢業，平時喜歡旅行、行山、做義工探訪小朋友。談過三次戀愛的她曾想過找一個性格隨和親切的專業人士談戀愛，但原來愛情沒有什麼道理可循。在我們的單對單約會中，她看到了老實穩重的公屋男，而且又會有時間陪伴她，雖然學歷及工作不高，但也願意為這位「筍盤」一起踏上人生幸福美滿的舞台。 筆者能看到他們在HKRD裡找到彼此，非常替他們感到開心。

其實很多香港女士在擇偶時都會定下心目中的框架，但昰遇到合心意的伴侶，無論他是住公屋或私樓都好，最重要是兩人有時間相處、懂得互相包容、願意付出及愛對方，也可以說是「超級筍盤」。因此各位單身公屋男未找到女友請不要灰心，你們都有實力及優勢，只要你有心去搵去追，愛情願望始終都會成真。期望2019年，各位生活幸福美滿、甜甜蜜蜜，覓到大家心目中的「筍盤」啦!

路使問喇，成條村唔係蝗就係蝻，陣間整埋多個精神病

的確係呢幾大類先可以上到公屋

你知唔知97前同97後公屋嘅鄰居質素、地理位置同環境差幾遠

利申已買舊公屋，住十幾年都冇見過痴線佬，蝻蝗

樓主上到樓未？仲要供幾多年？

個問題唔單止係公屋，而係要同男方屋企人一齊住。我係男我都唔會結婚之後再同老豆老母住，一齊會好撚多問題

供多廿九年 新樓

唔係租喎 佢係買斷左既公屋喎
有需要既話補地價放出去都夠賺個首期 ?

副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。

痴撚線 副學士兩皮都冇
仲要比屋企食哂

你一個人搵15k樓下 搵多個讀緊書既細佬妹一齊排 排返6/7年就上到公屋啦

15k樓下點生活

睇完成段都唔見個仔話自己係筍盤
得個老母話個仔係.
其實個仔有可能只係想平穩咁生活冇諗過結婚生仔
希望個老母可以放過佢啦

果陣跟兩老住 夠洗 一拎到數仲唔搵工？

買到樓咁交返間公屋岀黎未？
交返咪即係住私樓囉

家有一老如有一寶
依家重有兩個

連登仔 個思維除咗住公屋就係做樓奴
先唔講如果你認真發展事業，收入隨年資經驗而上升既情況下，供樓係越供越輕鬆。係個社會上面有好多人，有公屋撚，有富戶，有人老豆老母俾首期仲幫手供，有人直頭有本事full pay買到

淨係同老爺奶奶屈係一個幾百呎既單位已經唔開心啦，究竟你地幾時先識長大

你呢d樂觀case算吧啦

你估個個話咁易，人工又會多好多咩

港女認為
買斷公屋都係公屋＝公屋仔

搵萬六蚊＝搵雞碎咁小

Ｄ錢比哂老母＝群腳仔

「緣來這麼近So Klose」＝ 作故仔

我信同父母住公屋仔都溝到女，因為我舅仔都娶咗港女老婆同父母屈喺細小公屋，不過呢，樣就......
我都想睇下有冇裙腳公屋仔娶到靚老婆

直頭係呀Q精神
我無私樓住，但係有公屋住，好過人地住劏房啦。
我無飯食，但係有樹皮食，都好過人地食屎啦。

窮到傻撚左？

公屋o的人就係你o地呢o的po轉投建制

巴打 講人話連登仔聽唔明架

有個CE 10A

source？

廣告黎

我係港男都係咁認為啦

巴打講得啱呀
先唔講好多早年買落已經供斷哂嘅私樓

嗰啲住公屋每個月慳返幾多嘅窮撚心態真係笑死人
永遠只會諗用少啲 唔識諗點樣搵多啲
而家問題係你月薪低先要屈喺公屋
人哋一個月搵嘅扣起供樓之後
仍然多過你班公屋撚成個月人工

一出糧就比哂老母

返左成個月工得個桔

又未必既
都有啲靚女仔肯住公屋既
不過你會驚過佢囉
公屋真係雜得緊要
又廢老又蝗又蝻
陣間老婆夜歸遇上蝻

將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住

係咪窮到short撚咗

D公屋撚始終唔明。

俾你有得住，但d鄰居一係拎白卡，一係執垃圾，一係新移民。日對夜對真係會顛

我未見過，我都想見下，真係同老爺奶奶住，結埋婚住三年以上都仲好和諧嗰啲。唔係同mk仔同居啲mk妹喎

我年紀大啲
我果個年代啲女仔無咁現實
真係有地方住就ok
公一份婆一份
慢慢捱儲到錢再諗買樓
同埋以前私樓居屋公屋無話好似依家咁
好重地位之分

原來你講以前啲女，我廿年前拍拖時啲女都無問過我住邊(我嗰時已經一個人住600呎屋企物業 )

依家個啲哂氣啦
不過十個都有一兩個係好女仔既
唔多唔小因為家長教育
要搵個有錢老公
再加社會風氣一定要有樓

其實單係結咗婚都要同老豆老母一齊住
就已經係on9

公屋 鄰居可能係痴線

如果間公屋有三百呎以上而你個仔係戶主就正，細屋兼要同你兩條老嘢同住就仆街啦

嫌人窮 其實ok
但話無上進心 真係虛偽到仆街

月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。

佢老母唔係諗住個新抱會賺錢養埋佢成家下話
聽到咁樣走都走唔切啦
老實講住公屋唔係問題 但叫到自己做筍盤真係傻撚左
要同佢老豆老母一齊住已經唔係筍盤

女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

極速約會

香港人 , 三十餘歲 , 碩士畢業於美國頂級研究生大學學府 , 任職金融業 , 氣質近似台灣藝人『郭書瑤』 , 誠意尋找五十歲以下的離婚或喪偶男仕為長期伴侶

父母自覺兒是乞兒 求偶有優勢

可能係做媒呢
咪講到咁絕

又可能性辟好／性格等好難頂
大把li 類中女日日叫春

人工比哂呀媽話知你做醫生 律師

裙腳仔 自己有d傍身 學下投資 唔駛贏硬 輸下交學費都好 起碼要知呢個世界點樣錢搵錢

為自己將來計劃

頭posts 講緊樣
而家改口講性格處女？
你做官一流

d 女人成日話中有話
一係唔好玩這個遊戲
玩得就要接受遊戲規矩

我識有個同事轉左渣巴士
就係咁既情況 連女都生埋
算唔算仆街？

萬中無一
你去baby condom 望下

拿 咁就搵件賣剩庶
做福人群 貢獻社會

個世界有得必有失
有舊豬肉都好過自瀆
li 樣我唔敢笑人

做到先得嫁 個個都人中龍鳳？
你覺得得閒上連登 如你如我
會係醫生律師乜師物師甚至係老闆？

拿
好就女人
唔好就累人

好似晴報打手鳩up 要source?

根本係邏輯問題，靚女，又唔係弱智，一定係痴有錢私樓男，就算年輕時迷戀公屋mk，但年幾大咗就會為自己打算，飛走公屋mk裙腳仔搵過件筍盤

係女有少少競爭力都會啦 唔洗好靚
但我覺得有d 女唔識睇價而沽姐

條條女都當自己係老細
咁多要求 又唔見要求下自己

溝乜撚野女
結乜撚野婚
生乜撚野仔
你班窮廢撚成鳩日話窮人生仔最仆街
呢加又話窮冇問題
仲想學人拍拖
照你地諗法
屌你老母你地d所謂女神係比有錢人屌架喇
又唔撚低得丫呢加 ？

點都有D女係盲既
不過唔會揀你條窮酸毒7LO